Pour effacer un élément d'une liste chaînée en connaissant son adresse (un pointeur vers le nœud concerné), voici les étapes générales à suivre :

-Vérifier si le nœud à effacer est la tête de la liste (premier élément). Si c'est le cas, mettre à jour la tête de la liste pour pointer vers le nœud suivant.

-sinon, trouver le nœud précédent au nœud à effacer en parcourant la liste à partir de la tête.

-Mettre à jour les pointeurs du nœud précédent pour contourner le nœud à effacer.

-Libérer l'espace mémoire occupé par le nœud à effacer en utilisant la fonction free().

-Gérer les cas particuliers, comme l'effacement du dernier élément de la liste ou l'effacement d'un nœud dans une liste vide












Les deux fonctions présentent des différences notables dans leur approche de suppression des nœuds d'une liste :

-La première fonction, (remove_list_entry_bad_taste), utilise un pointeur prev pour maintenir une référence au nœud précédent dans la liste, et un pointeur walk pour parcourir les nœuds de la liste. Elle renvoie la tête de la liste mise à jour en tant que valeur de retour après la suppression du nœud.

-La deuxième fonction, (remove_list_entry_good_taste), utilise un pointeur vers un pointeur indirect pour maintenir une référence à l'adresse du pointeur du nœud courant. Elle ne renvoie pas de valeur de retour, mais met à jour directement l'adresse du pointeur du nœud précédent pour contourner le nœud à supprimer.











la seconde reçoit un pointeur vers un pointeur comme argument:

-Elle utilise un pointeur vers un pointeur pour mettre à jour directement l'adresse du pointeur du nœud précédent et contourner ainsi le nœud à supprimer. Par conséquent, elle n'a pas besoin de retourner la tête de la liste mise à jour, car elle modifie directement la liste à l'adresse du pointeur passé en argument.

-En revanche, la première fonction, remove_list_entry_bad_taste, utilise un pointeur prev pour maintenir une référence au nœud précédent et un pointeur walk pour parcourir les nœuds de la liste. Elle doit renvoyer la tête de la liste mise à jour en tant que valeur de retour, car elle ne modifie pas directement l'adresse du pointeur du nœud précédent, mais utilise une référence à ce dernier pour mettre à jour la liste.








La fonction remove_list_entry_good_taste est considérée comme élégante car elle évite de créer une nouvelle liste en modifiant directement la liste existante à l'adresse du pointeur passé en argument, ce qui peut améliorer les performances et économiser de la mémoire. Elle utilise également un pointeur vers un pointeur pour simplifier la manipulation des pointeurs en permettant de modifier directement l'adresse du pointeur du nœud précédent.








